成語故事-破釜沉舟

秦朝末年，秦國大將章邯攻打趙國，把巨鹿城包圍住。楚國的楚懷王派項羽救援趙國。項羽就帶領部隊去救巨鹿。當部隊渡過漳河以后，項羽命令把所有的船隻都鑿破，沉到河底下去，再把飯鍋完全打碎，把岸上的房屋全部燒光，每個人都只發三天的乾糧。他這樣是向大家表示，寧願戰死也不後退的決心。結果，項羽的軍隊受到激勵，士氣高漲，經過九次激烈戰斗，終于殲滅了秦國軍隊，項羽也因此成為當時各處諸侯的領袖。

成語造句

大家要抱著「破釜沈舟」的精神，堅持到最後一秒鐘，絕不放棄。

事到如今，我們也只有「破釜沉舟」，拚死一戰，以求生路了。